---
title: Message Transfer Agent Basics
slug: message-transfer-agent 
author: Nikolay Kostov
---
import useBaseUrl from '@docusaurus/useBaseUrl';

## Linux Message Transfer Agents (MTA):

- MTA: програма (**service**) който маршрутизира емейл към неговата предназначена локация.

1. MTA (Mail Transfer Agent) изпраща съобщението към MDA (Mail Delivery Agent), използвайки порт 25.
2. MDA  (Mail Delivery Agent) изпраща съобщението към MUA (Mail User Agent). 

<img alt="mta-graph" src={useBaseUrl('/img/mta-graph.jpg')} />


### MTA Systems:

- **sendmail**: една от най старите **MTA** системи, била е зададена по-подразбиране на много Linux дистрибуций, изключително трудна за конфигуриране, поради езика ползван с цел конфигуриране.
- **postfix**: модерна **MTA** откриваема на много Linux дистрибуций, проста за конфигуриране и предлага добра сигурност.
- **exim**: била е зададена по-подразбиране върху Debian-базираните дистрибуций, има доста добра сигурност и е по-лесна да се конфигурира от **sendmail**

- **sendmain emulation layer**: системните администратори могат да ползват в **sendmail** стил команди върху други **MTA**(**postfix**,**exim**, и други) все едно използват и управляват **sendmail**. 

## Email Forwarding and Aliases:

- Файла `/etc/aliases`: Файла може да бъде променян с целта да се настройва насочването на адресите за потребители върху системата.

```bash
sudo yum install postfix
sudo yum install mailx
```

<img alt="etcaliases" src={useBaseUrl('/img/etcaliases.jpg')} />

- Отляво са вписани потребителите върху системата, независимо дали са реални потребители или системни. След това се слагат **:** последвани от потребителя на системата който ще получи съобщението.
- Когато се настройва нов **alias** в този файл трябва да се опутреби командата newaliases, командата ще опресни файла **/etc/aliases.db**. Файла след това ще бъде разбран от локалният **MTA** за да определи къде съобщенията за определен потребител или акаунт ще трябва да пристигнат.

